% 
\def \committente {Professor Vardanega Tullio }
\def \proponente {\glossario{DEI} Universit\`a degli Studi di Padova }
\def \revisione {Revisione dei Requisiti [RR]}
\def \uso{Interno}

\documentclass[12pt,a4paper, italian]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{ucs}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{verbatim} 
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{longtable}
\usepackage[small,it]{caption}
\usepackage{eurosym} % comando \officialeuro disegna simbolo euro secondo le specifiche della Commissione Europea
%\setlength{\footskip}{0.1in}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{ulem}

\usepackage{layout}
\footskip=50pt

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\lstset{
	%backgroundcolor=\color{lbcolor},
	tabsize=8,
	rulecolor=,
	language=Java,
        basicstyle=\scriptsize,
        upquote=true,
        aboveskip={1.5\baselineskip},
        columns=fixed,
        showstringspaces=false,
        extendedchars=true,
        breaklines=true,
        prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
        frame=single,
        showtabs=false,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        identifierstyle=\ttfamily,
        keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
        commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
        stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
	numbers=left, 
	numberstyle=\tiny, 
	stepnumber=1, 
	numbersep=5pt
}

\def \logoProgetto {../../template/content/logoProgetto.png}
\def \logoGruppo {../../template/content/logoGruppo.png}
\def \iconaGruppo {../../template/content/iconaGruppo.png}
\def \nomegruppo {TetraTron Group}
\definecolor{sfondoInt}{rgb}{0.44,0.5,0.56}
\definecolor{grigio}{rgb}{0.9,0.9,0.9}

\let\stdsection\section
\renewcommand\section{\stdsection}

\def\glossario{\bgroup 
  \ifdim\ULdepth=\maxdimen % Set depth based on font, if not set already
   \settodepth\ULdepth{(j}\advance\ULdepth.4pt\fi
  \markoverwith{\begingroup
  \advance\ULdepth0ex
  \lower\ULdepth\hbox{\kern0em .\kern0em}%
  \endgroup}\ULon}

\begin{comment}
\newcommand{\approvazione}[3]{
\textbf{Approvazione}\\
\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}
\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\
\hline #1 & #2 & #3 \\
\hline
\end{tabular}\\\\
}
\end{comment}

\newcommand{\rigaTabellaApprovazione}[3]{\hline {#1} & {#2} & {#3} \\}
\newenvironment{approvazione}
{\smallskip\textbf{Approvazione}\\\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}


\newcommand{\rigaTabellaVerifica}[3]{\hline {#1} & {#2} & {#3} \\}
\newenvironment{verifiche}
{\smallskip\textbf{Verifica}\\\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}


\newenvironment{sommario}
{

\textbf{Sommario} \\
}
{}

\newenvironment{tabellaModifiche}
{\smallskip
\textbf{Storico delle modifiche}\\
\begin{tabular}{||c|c|c|p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} & \textbf{Modifica Effettuata} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}
\newcommand{\rigaTabellaModifiche}[4]{\hline {#1} & {#2} & {#3} & {#4} \\}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} 
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}	%PIE' DI PAGINA,CENTRALE
\rfoot{}
\footskip=50pt
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\fancypagestyle{plain}{} % layout per frontespizio (e indice/liste)
\fancypagestyle{empty}{
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}
\footskip=50pt
}

\title{\includegraphics[width=10cm]{\logoProgetto} \\ \textbf{Verbale Incontro}\\\begin{normalsize}del giorno {2011.11.30}\end{normalsize}}
\date{\today}
\begin{document}
{
%layout prima pagina
%solo 2 linee
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}
}

\maketitle	%tabella del frontespizio: Versione/Committente/Proponente/Nome Revisione
\begin{center}
  \begin{tabular}{r|l}
      \textbf{Data} & {2011.11.30} \\ 
      \textbf{Orario} & {11:00-13:00} \\
      \textbf{Proponente} & {\proponente} \\
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\vfill
\begin{figure}[b]
\begin{flushright}
\includegraphics[width=7cm]{\logoGruppo}
\\ \author{\small{TetraTron \textless tetratron.swe11@gmail.com\textgreater}}
\end{flushright}
\end{figure}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%fine prima pagina
%layout per il resto del documento
\footskip=50pt
{
\lhead{ \includegraphics[width=3cm]{\logoGruppo}}
\chead{}
\rhead{{\leftmark}} %Da aggiungere l'icona gruppo
\lfoot{ %\includegraphics[width=3cm]{\logoProgetto}    ~~~
{Verbale incontro del 2011.11.30}
%Pagine a numerazione romana
\rfoot{\thepage}
\pagenumbering{Roman}
}
}
\newpage
\section{Membri partecipanti}
\nomegruppo~ha ritenuto necessario che tutti i membri del gruppo partecipassero a questo incontro con i proponenti data la rilevanza
dello stesso nella scelta del capitolato.

\section{Resoconto}
Durante l'incontro \`e stata effettuata, da parte dei proponenti, una presentazione dettagliata del capitolato in cui sono state spiegate nello 
specifico quali dovranno essere le funzionalit\`a del software da sviluppare. Sono stati inoltre illustrati i formati dei dati di input e output
degli algoritmi che saranno forniti dagli stessi proponenti. \\
Al termine dell'incontro, i proponenti, hanno fornito al \nomegruppo~una nuova versione del capitolato d'appalto e dei file che costituiscono
un esempio di quali saranno gli input degli algoritmi.
\end{document}